沈旭暉：在新疆，嚴格監控最初都是以「安心」之名，讓當地人慢慢積非成是

⋯⋯政府早前已宣佈，必須使用安心出行，去進入政府大樓或辦事處，但命令尚未到達其他政府管轄的公共設施，例如圖書館、運動場等。這次車公廟率先強制使用安心出行，而民間又沒有太大反彈，市民很快就會習慣，就像荒謬絕倫的每日突襲村落強制檢測，很快已經令人麻木。

假如華人廟宇委員會的所有廟宇都一同下令，黃大仙守得住嗎？然後教堂要是不配合，又算是「外國勢力干涉內政」違反國安法嗎？

諷刺的是，車公的function，本來就是瘟疫剋星，現在居然要依靠「安心出行」才能令善信拜車公，這裏的邏輯，已經非常有趣。

在新疆，清真寺被當作恐怖主義大本營，需要重點防範人流和交流訊息，因此進進出出都要嚴格監控，然而最初都是以「安心」之名，讓當地人慢慢積非成是。

如有雷同，不屬巧合。

⋯⋯更超現實的是，據說由於強制檢測期間，不少住戶拒絕應門，但室內卻又傳出聲響，令執法人員「有合理理由」懷疑有人在內。於是最新政策，居然是在強制檢測期間，只要執法人員懷疑住所內有人、而拒絕開門，就可以申請授權強行爆門入屋搜查，而且毋須賠償。

這一著的威力可比國安法：國安法可以毋須搜查令爆門入屋，現在一招「強制檢測」，居然也可以爆門，「新香港」對個人私隱的概念，果然「與時並進」；個人安全和「國家安全」，果然屬於平行時空。

只是我們難免很好奇：這可以如何操作？不少香港人工作時間不定，早出晚歸大有人在，是否無人應門，就一律要爆門？難道遲歸家也是罪？假如家中有行動不便老人，晚了開門，是否又要爆門？假如無人而爆門，期間家內失竊，如何追究？

須知搜查令也好、抄家也好，起碼也要有當事人在旁見證，現在連這點規矩也沒有，實在非常Chinese。假如因為門被爆，日後被賊人光顧，保險是否賠償？假如不賠，買保險還有用嗎？假如賠，特區政府是否負責？

很明顯，所謂「政策」公佈時，根本沒有人想過細節，而香港的公務員，昔日卻是以能幹著稱，想不到一場文革，把所有人的理性泯滅，一律變成惡魔。

下一步，還有甚麼？